# Отчет об изучении Markdown

## Содержание

   * [Введение](#введение)
   * [Ход работы](#ход-работы)
      * [История появления](#история-появления)
      * [Изучение языка Markdown](#изучение-языка-Markdown)
   * [Результаты](#результаты)
   * [Выводы](#выводы)
   * [Литература](#литература)

## Введение

Передо мной стояла задача изучить язык разметки Markdown, а также написать отчет об его изучении на самом языке.

## Ход работы

### История появления

Markdown — это облегчённый язык разметки, созданный с целью написания наиболее читаемого и удобного для правки текста, но пригодного для преобразования в языки для продвинутых публикаций (HTML, Rich Text и других).

Первоначальный вариант создан в 2004 году Джоном Грубером (англ. John Gruber) и Аароном Шварцем. Многие идеи языка были позаимствованы из существующих соглашений по разметке текста в электронных письмах.  Спустя некоторое время появилось множество реализаций от сторонних разработчиков.

### Изучение языка Markdown

Для изучения языка Markdown  мной была использована различная литература а также сайты. Некоторые из них приведены [ниже](#литература "Литература"). Синтаксис языка был опробован и закреплен в результате написания отчетов к заданию ***task001***. Сами отчеты являются наглядным примером изучения языка.

## Результаты

В резульате работы мной был изучен язык разметки Markdown, а так же некоторые его разновидности. Изучение было закреплено написанием отчетов на жтом языке.

## Выводы

Язык markdown представляет собой  инструмент для написания наиболее читаемого и удобного для правки текста. Он также пригоден для преобразования в pdf, html, и т. п.

## Литература
Мной были использованы следующие ресурсы:

* https://ru.wikipedia.org/wiki/Markdown
* https://belousovv.ru/markdown_syntax
* https://paulradzkov.com/2014/markdown_cheatsheet/